老闆/管理層視覺

前設：
1) 一個員工，12,000 人工 + 3,000 Overhead =15,000總支出，佢可以為你個Business 賺取 人工三陪利潤 = 45,000。所以請員工個回報係 30,000
2) 同樣資歷員工出面市價 17,000 + 3000 Overhead = 20,000總支出，徦設員工性格或其他因素constant
3) 徦設overhead 不會因人工改變
4) 員工現在工作為準時收工，如每天加班3小時可為回報加至40,000

Scenario: 員工請辭，原因係收到其他公司offer 17,000

你作為老闆/管理層，你可以有以下決定：
A) 提出加人工 (20,000) 和升職，但要求加班工作以達每月40,000盈利
B) Match Offer 17,000 不用加班
C) 接受請辭，以17,000 recruit 其他人，預算會因空雉和新人Learning Curve 時間有3個月時間回報降至每月20,000
D) 其他，請出招

揀完，大家可以反思下自已個價值或者講下你老闆一定唔會咁做/諗。

P.S. 政府工/老Seafood可以上一頁

Demand supply
你覺得低人工咪走囉
我出幾低嘅人工總有人做

工種
資歷
公司大細，架構
行業

乜都唔知，傾乜柒

請返12k

我出幾低嘅人工總有人做

sad but true

係公司立場, 要match offer 仲要promise 唔洗佢加班, 回報係最小少5000
再者員工有離心都做唔長, 倒不如真係請新人重新拎錢train佢

低人工的確實有人做
但做唔做得長
做得長嘅話可能因為人工低就hea住做
用唔怕你炒因為周街都係而個人工嘅心態返工

有人做，唔等於回報一樣
而家我請個人可以做三陪回報
如果可以降低人工同時又maintain 到相同回報，咁講原本個員工係老闆角度即係overpaid?

正常多數老闆都會揀A既
揀BC既原因係因為諗唔到A
或者A跟本實行唔到，可能個員工incapable 去做40,000 回報或者唔想加班

開得過低人工又workload 大
到頭來d人係咁走
士氣低，甚至影響埋本身做左一段時間嘅人
D project不斷轉手又要交接，又容易唔夠人手
但香港有幾多公司會a
好多都由得你走，當自己份工係寶

無既原因係因為個員工已經max out 左，即係無OT既前設已經invalid，或者上面無信心加完人工，員工會做到個回報

on9 前設，我炒人請人升人全部睇心情唔睇錢，差你果幾千蚊開飯？

邊行？audit?

俾佢走啦
你咁樣上得來問九成係垃圾公司，你留佢即係害咗佢

連登仔有幾多做sme老闆丫，開下ig就當老闆就一堆

e. 用低價請新人，慢慢教，到時再面對呢個問題

莊偉忠: 職場劏豬櫈

好多腦細到𠵱家都唔明白，公司一敗塗地，頭頭碰著黑，佢哋至係問題癥結所在。太多主意，太多不切實際嘅計劃，做得嘢嘅人太少，請幾多，走得更多，正所謂「蜀中無大將，廖化作先鋒」。兼且朝令夕改，無一個執行到，導致架床叠屋，官僚無效率，工作漏洞處處，腦細仲厚顔無恥咁講：「形勢一片大好。」

好大喜功唔在講，又要威，又要戴頭盔，偏偏志小才疏，事事干預，電腦財務唔撓，工作流程唔在行，前線激勵唔肖做，最慘係層壓式管理，諉過於人，正經事唔做，笨實事做到開晒巷，妄想透過開會開會再開會，加班加班再加班，報告檢討PowerPoint，萬千project賀豬噏，無限輪迴，劣幣驅逐良幣，優秀人才走吓一個，走吓三兩個，跟住聯群結隊齊齊較腳，面對呢種情況，你都唔心淡？

老海鮮作為幫兇，唔係指年紀大細，而係指自卑自大，狐假虎威，見高拜見低踩，揸住雞毛當令箭，事事以規矩當作擋箭牌，通通都係有奴性無人性，阻住地球轉嗰隻。老海鮮嗰浸蒢，嗰浸酸宿味，又厭尖又縮骨又虛偽又大支嘢，好惡頂㗎，陳李張黃何，史廖林白蔡，都走咗，你點解仲唔走喎？

正所謂「壯志未酬身先死，長使英雄淚滿襟」，算罷啦，有名你叫，死海喎，職場劏豬櫈喎，壯士斷臂，引刀成一快，辭職啦，無謂虛度光陰，我勸你。

其實呢個世界無話無左邊個唔得（sales除外）
你間公司係有料，平一平都有人想做
除非你果個係creative 或者 sales位
否則將一個senior人工一開二請junior比人帶、多數result都係正面

合理加幅可接受，如果你覺得唔值比就由佢走。做生意要識重人材之餘，更忌比下屬帶住走，情願收皮都唔好比員工大到一，否則得一想二，其他人有樣學樣，得閒跳下草裙舞，又覺得你唔公平就大鑊。

員工諗野就係成日都諗自己，老細諗野係成間公司同前瞻性，永遠同佢地係對牛彈琴

揀完，大家可以反思下自已個價值或者講下你老闆一定唔會咁做/諗。

利：以上全為徦設…:

重點要有人帶

見過1開2，無人帶，junior 乜都唔識話唔到事，無人理，結果仲衰過1個人都唔請

正路係 for all p > 0 只要資源負擔到 (比如辦公室空間) 都應該請人
你TRAIN 起佢, EFFICIENT 左, 自然收入會多左

係香港D 短視老闆先會覺得請條友2皮要佢搵幾百萬生意先著數

我會請過個新
首先要諗下究竟呢個位，12k係咪真係太低，唔吸引
調整薪酬再請人

既然都係得一個員工，做老細無理由唔能夠PICKUP 佢啲野，全部依賴呢個員工，touch wood 有日佢撞車死左，你間公司可以收皮

當然唔係老細自己做埋，但起碼要有能力train 一個新人，當自己都複習下。

要求加班就算吧啦，得你同佢2個人，要求佢加班咪即係要求埋自己加班。係要擴大發展既就再搵多D生意請多個人吧啦

利申： 9up

10k請fg, 唔會train, 要求佢做到40k回報
做唔到再炒

世界上冇左邊個唔得
senior一開二junior更加productive
老實講除左你係做d十九文職或者老麥
唔係既話係呢個年代仲咁諗一定收皮